酸人民日報：英國再炒BNO護照迷惑「黃絲」，港媒深扒他們被騙過程及下場

人民日報海外網7月3日電 香港國安法落地，英國又按耐不住了，再次炒作香港「護照問題」。香港的「黃絲」們以為是好消息，歡呼雀躍，對英國人「感恩戴德」。香港大公網3日評論稱，英國人在耍小聰明而已，實際上，英國要的並不是300萬的香港「低端人口」，而是要香港的移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才。「黃絲」們醒醒，別作夢了！

只是看上去很美的童話

英國一個月前就放出風聲，會為BNO持有者提供特別「通道」，日前宣佈為持BNO港人一次性發放五年簽證，其後可轉為永久居民並可申請英國國籍。表面上看，似乎英國人「很有道義」，「犧牲自己利益、堅守承諾」。但從公佈的時間點上看，這不過是一個「看上去很美的童話」而已。

首先，這不過是英國吸引全球人才計劃的一個小的組成部分。就在英國首相約翰遜宣布的同一天，英國政府發布了《英國科研白皮書》。當中有幾個關注點：

一是設立「唐寧街人才辦公室」，直屬首相管理，以簡化全球頂尖科學家、研究人員和企業家進入英國的流程。目的是「確保全世界最大才華、最有潛力和創造力的人才能夠更容易在英國定居，並建立事業」。

二是推出「研發人員和文化戰略」，例如博士畢業可留英生活和工作三年，相當於發放三年的PSW簽證，取消研究生的學習時間限制，並允許所有學生在英國境內轉換其他簽證類型。

顯而易見，英國的人口政策十分清晰，他們要的是「全球頂尖科學家」、「有創造力才華的人才」，而不是「低端人口」，否則，又何需大費周章弄一個「人才辦公室」來，直接放開邊境歡迎全世界追求民主自由的人，不就得了？《英國科研白皮書》講得已經很明白了，他們歡迎的是香港高階的精英，例如大學教授、金融精英。300萬BNO人口中，這類人才也就1%。

其次，英國人需要資金和廉價勞動力。根據英國政策，BNO持有人可在英國居住5年後，轉為永久居留，並在一年後申請英國國籍。請注意，該政策只是讓BNO「有機會去申請」，而不是自動成為英國居民。如果英國人真的如此有「道義」，完全應該自動接納香港BNO，還搞什麼限制呢？更何況，這一政策還明確要求，任何持BNO入境英國者，必須提供財務證明，以證明能在英國生活下去。這就意味著：「沒有錢，英國人並不歡迎。」英國的物價有多高全世界出名，要在英國足夠生活下去，恐怕不是一般人能負擔得起的。
繼「日本專家」話「日本物價」好貴，最近有「英國專家」話「英國生活好貴」

口徑一致

「BNO願景」是一劑毒藥

還有一點，假設十分之一的BNO入境英國，也就是30萬人。30萬人能否找到工作養活自己暫且不說，但他們沒有找到工作之前，就需要先付出一筆在英國所必須付出的金錢，投資也好、買房租房也好、生活開支也好，對刺激英國的樓價與租賃市場肯定會有貢獻。所以說，BNO持有者在沒有獲得居住權之前，就需要繳交一筆昂貴的「買路錢」。這還不說日後的各類稅項，英國賺得盤滿缽滿，等賺夠了，完全可以用「不符合資格」而拒絕入籍申請，「黃絲」又能怎麼樣呢？此外，如果有大量「低端人口」入境英國，必定只能從事最底層的工作，掃地、倒垃圾、收錢、刷盤子等等。即便如此，在如今環境下，想找到也是一個奢望。

更重要的是，外交部發言人趙立堅日前指出，關於BNO問題，英方曾與中方互換備忘錄，明確承諾不給予持有BNO的香港中國公民居留權。而人大常委會關於《國籍法》在港實施的解釋中，明確指出「香港中國同胞」，不論持有英國屬土公民護照（BDTC）或是BNO都是中國公民。

大公網文章在最後總結，很多「黃絲」空有一腔激情，但實在不夠聰明，被人騙了一次又一次。先是被「大台」騙，接著被「手足」騙，再接著是被美國人、英國人騙。沒有獨立思維的人，只能成為被利用的資源。英國人拋出一個可望不可及的「BNO願景」，看上去是蜜糖，吃下去才知是毒藥。（海外網張琪）

產下同大陸人講開放外國護照申請

我諗條人龍由深圳排到上北京都得

係囉，由我地死啊嘛

如果英國人真的如此有「道義」，完全應該自動接納香港BNO，還搞什麼限制呢？
而家人民日報分裂緊國家？一陣英國聽到真係咁做既話 唔好再出評論話佢懶好心

試下，打錯

放棄咗香港人未

同黃圈岩岩開始果陣同一口吻

酸民日報

凡是敵人反對的...

不知廉恥
咁多高官藍屍搶着去領英藉

呢頭話英國呃人唔會俾BC，嗰頭又要口交部強烈譴責

「300萬的香港「低端人口」」，共产党党媒講到出口。咁算唔算分裂國家行為？

拿不到的護照是酸的

正確標題，可惜連登冇得改

國安法唔使講都知係毒藥。

300萬香港「低端人口」連北京城都不配居住，要趕去英國呢啲鄉下地方

唔會啦中國人咁醒目
點會俾洋鬼子呃到

講咗好耐依家5+1只為咗可以短時間內執行嘅行政措施
之後一定上埋國會正式處理

香港有300萬低端人口

走得最快肯定係班藍絲

咁個6億月入低過1000嘅係乜人口？

pin佢啦

佢地唔係想香港人死留地不留人咩依家有得走返鄉下走難又唔滿意

我地班垃圾黃絲邊似你地領導人咁直接用錢移民

應該任由這些低等黃屍在小英國被人洗劫一空，不值得同情。

300萬的香港人叫「低端人口」

咁收入只有1000元的6億中國人叫咩?

寧願做英國人隻狗痾督屎上面隻烏蠅
都好過做支那人

英國的物價有多高全世界出名，要在英國足夠生活下去，恐怕不是一般人能負擔得起的。

不正常人類

嗰6億應該叫牲口人口都算唔上

30 萬支那更係唔得啦

比起你果6億月入冇1000同每日150廢人
讀唔成書去洗大餅都係精英啦

吓，中共當過佢地係人咩

成日話唔鍾意咪走
依家有得走又酸
人地去到乞食又關你事咩

30萬黃C,全部低 level過山區支那，我幫你含撚

香港咁多黃絲低端人口，我真係為國家人口質素擔憂！請求國家不要就允許國內高端人口，如高校畢業生，海歸，企業家黎香港，以免一滴污水染黑整個池塘！國家請三思！

支那突然傳出一陣強烈酸臭味, 歷久不退

人民日報 成日教黃絲咁好心

你教藍絲算啦 藍絲先係低端人口

我要求唔高，好過教育營，可以鬧政府就得

酸到呢

都係果句
我寧願俾人利用都好過俾你虐待至死
黃鼠狼黎我度偷幾隻雞都好過俾老虎食撚晒d雞再食埋我

地下一粒塵

人民日報加持

我想魚死網破

酸到 講真就算齋洗四百幾萬換個bc 都超值

我哋係咁賤，鍾意比人呃丫，唔洗你關心我哋丫。

由我地死啦，唔洗對我地咁好提醒

全面走佬等啊爺收購香港染紅

成篇嘢都睇到好撚尷尬
個作者好似唔知香港物價指數有幾高同香港人幾有錢噉

其實英國所做嘅嘢就算都係真
咁你中國都可以照做㗎
問題係會唔會有全世界最一流嘅人才去你哋中國發展咋嘛有冇呀中國？？？

哎，又比英國佬呃多次
好啦，都係比佢呃算啦

沒有獨立思維的人，只能成為被利用的資源。

林鄭之前話英國偽善、根本唔會比居留香港人🥱 宜家唔知佢有咩反應

串佢哋冇錢移民啦

同黃色經濟圈一樣
LM 等睇每日一篇

葡萄日報

支那要的並不是300萬的香港「低端廢老」，而是要香港的移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才。「藍絲」們醒醒，別作夢了！

你又開條CNO比外國人囉

夠唔夠膽講下政府放寬個按揭俾班死蠢入場做自己未來幾十年幫樓市輸血算唔算搵笨

一年又有幾多支那人移民過去😂

bingo開始

官媒
認証

英國要的並不是300萬的香港「低端人口」，而是要香港的移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才
又有錢又有才能既低端人口?

我係要貼英國，得唔得？

寫稿個條友好撚酸 佢地冇英藉 要一世做韭菜

咁快啲叫香港公務員宣誓放棄所有外國護照

換做支那人好啲

藍絲都有bno

單係想後代唔好啲狼化已經好值得去

好簡單問呀作者：喂 你有無bno先？

算啦，上面啲人以為我地同佢地都係收咁少人工

石頭呢？被美國攞曬啊？我要砸自己隻腳啊！

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

啲昆蟲就唔好同人比

「但他們沒有找到工作之前，就需要先付出一筆在英國所必須付出的金錢，投資也好、買房租房也好、生活開支也好」

唔講以為我留喺香港你會包食包住

呢d文唔係比我地睇，係用黎加強對藍絲小粉紅的洗腦
佢地都寫到台灣人慘過食草
美國治安衰過第三世界國家

總之一世做中國奴隸先無被騙

好想知大陸仔點諗

痴撚線，佢自己多低端人口就以為香港都係
香港人普遍閒閒地無一百都有幾十萬，仲未計自己住果層樓

好似講撚到香港好撚好生活咁

你搞掂牆內班搏晒命搵路移民想離開地獄鬼国嘅先再講啦

英國就算大城市嘅住屋開支低香港好多，拉上補下，住香港嘅財務壓力唔比英國輕。

咁反制囉
開放俾5眼聯盟既國民，嚟中國工作5年換中國護照
搶返佢地啲人才

係就好
一鳩拉哂

之前又叫人唔鍾意就離開香港
到外國話收香港人就唔比人走

藍絲：我有五位數儲蓄，平時做開散工，請問一家大細點移民去英國

如果有大量「低端人口」入境英國，必定只能從事最底層的工作，掃地、倒垃圾、收錢、刷盤子等等。即便如此，在如今環境下，想找到也是一個奢望。

暗示緊d咩

支那人屋企有冷氣 有西瓜食就好自豪嫁啦
1000$wo 買到冷氣機幾撚勁

又話唔鐘意可以走嘅

大陸一心當香港人on 9, 一心要香港人做奴隸
就千方百計放假新聞假呃香港人, 唔想香港人走, 想香港人心甘命抵留低做奴隸
咪癲啦

英國生活貴又俾人歧視 去到都唔知搵到咩工做
不如留係香港仲好

黎香港嗰堆新移民的確唔洗喎

成日關心
驚你地死或者比人呃呀

之前好似睇過話要一萬磅
但唔知依家有冇變

敵人吠了，我們做對了！

其實出多啲依啲文好
我哋應該陰啲陰啲宣傳俾藍絲

根本愈少藍絲去就愈好
咪由班傻鳩出文打飛機囉

直頭要幫佢手大規模宣傳

你試下開放比中國人民，睇下有幾多大媽衝住去

既然去英國咁差，咁咪由得我哋去囉

支那種睇下自己北上廣深D物價
再睇下自己平均人工 先好話人物價貴啦

你比我比人呃啦

我最鐘意比人迷惑

咪就係如果BNO班人走，冇人養果堆劣質新移民囉！

陰啲陰啲share 去親戚谷
同佢哋講英國又貴又歧視
都係屋企好
人離鄉賤啊

再留名等睇佢哋做芹菜

都係果句 只要係香港生存到
全世界都生存到 包括New York, London

中國開放移民計劃啦！ 等香港人可以感受下國家嘅福利呀嗎！

sure mate

完全唔撚明, 個政府日日講到外國幾差幾差, 就黎爆炸咁
香港人又噤抵死乜乜乜
宜家香港人個個走去外國死咪O岩佢心意囉
又係度吠
on 99

移民投資資金....
就係一蚊都唔撚俾你共國 你吹咩

佢都好似生癌就死

啱呀, 藍屍睇完記得咪撚續bno

屌 前幾日先話係歷史文件 今日叫人按照規定?

實際上，英國要的並不是300萬的香港「低端人口」，而是要香港的移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才。「黃絲」們醒醒，別作夢了！

全文重回：別讓「黃絲」們跑了

說好的留地不留人呢?

佢想香港人做奴隸咁養佢地班人

咁你就放棄啦

睇吓到時見唔見到周融

push

咪有14億囉, 仲唔夠?!

香港人喜歡說兩句口頭語
「有冇搞錯？關你咩事！」

英國「物價高」同五毛口徑一致

黨媒認證，口徑一致

冇面紅個下好野

我知道佢地會講乜
“接納香港BNO成爲公民，無疑拿石頭砸自己的腳”

走得最多係d濕鳩藍絲包括回歸前走嗰班

又話留地不留人嘅?

我

做英國狗，有狗糧食唔駛驚畀人劏去做狗肉煲，做支那人，除咗可以食泥食屎重要等畀收割，係人都揀啦

低端人口由啲低等支那畜口中講出黎真係別有一番風味

很想要吧

英國要的並不是300萬的香港「低端人口」，而是要香港的移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才。「黃絲」們醒醒，別作夢了！
我就係有錢都想俾英國使
吹咩？

我中哂以下三點
移民投資資金、廉價勞動力，以及極少數優秀人才
咁我可以移民了

diu香港都冇低端人口嘅

d 高官仔女個個食緊毒藥?

拎錢走=焦土

完!

地底泥

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

比你講一講，英國都無得返轉頭

不如訪問下一個月收入唔夠一千蚊果6億人點睇

BNO將會同黃色經濟圈一樣 每日都會唔係同紅媒出現 煩過閪
有黨認證 睇嚟BNO去英國一定係好事

講完都未見到有乜計説服d非低端人口去英國喎,佢地個個帶一千幾百萬走
港共期望紅媒做嘅野達成唔到喎
要重作

其實呢度有冇人會參考下當年新加坡點玩鳩馬來西亞？

國家到底幾愛人民到會叫佢地做低端人口

係啦係啦
咪比香港班低端人口食毒藥囉
咁煩㗎

其實新加坡立國的歷史點解唔參考下、兒燈真係一咪笑鳩人？

我要死咪由我死囉 做咩姐